---
layout: post
title: 'Declaración para protección de alertadores'
intro: 'En Valencia creamos la Declaración de Solidaridad y colaboración entre Europa y América Latina ¡Revísala!'
day: 5
month: Abr
date: 2019-04-05 12:00:00 -0300)
categories: Proyecto
highlighted: false
share_message: "Declaración para la protección efectiva de los alertadores @ciudadaniai."
img: 05-04-19.jpg
---
*Scroll to review the statement in English*

**Aunque a veces nos parezca que la corrupción gana, somos muchas las organizaciones de la sociedad civil que trabajamos para combatirla.**

Esta semana firmamos un acuerdo inédito entre organizaciones de todo el mundo para apoyar a América Latina en su lucha por proteger una cultura de alerta ciudadana y promover a quienes denuncian casos de corrupción. Revisa aquí esta declaración conjunta de
* [Fundación Ciudadanía Inteligente](https://ciudadaniai.org/)

* [Fibgar](http://www.fibgar.org/)

* [Catedra transparencia y gestió de edaedes](http://www.ctranspa.webs.upv.es/)

* [Mathematics and Applications to Data and Physics (MADPHY)](http://www.iumpa.upv.es/researchgroups/mathematics-and-applications-to-data-and-physics)

* [PODER](https://www.projectpoder.org/)

* [Maison des Lanceurs d’Alerte – France](https://mlalerte.org/)

* [Agència Valenciana Antifrau](https://www.antifraucv.es/)

* [Blueprint for Free Speech](https://blueprintforfreespeech.net/en/1577-2/)

* [Hermes Center](https://www.hermescenter.org/)

* [Freedom of the Press Foundation](https://freedom.press/)

* [Whistleblower-Netzwerk](https://www.whistleblower-net.de/)

* [Whistleblowing International Network](https://whistleblowingnetwork.org/)

* [William Bourdon Platform to Protect Whistleblowers in Africa (PPLAAF)](https://pplaaf.org/)

¡El primer paso de muchos para seguir avanzando hacia mejores democracias!

Acá la declaración en [español](https://drive.google.com/file/d/1_nxoDrK5Zfh9BrYG8gRikhOyLu_Ligjx/view?usp=sharing)

Here the statement in [English](https://drive.google.com/file/d/1MiqdIsDpWaLgXfeWdKxdjt5jhiO5MEP-/view?usp=sharing)
